How to through lab_6 ?

Tambahkan lab_6.html pada folder templates
-membuat file lab_6.html di lab_6/templates/lab_6.
isinya chatbox section

Tambahkan lab_6.css pada folder ./static/css
-membuat file lab_6.css yang merupakan css dari lab_6.html
isinya untuk mendesaign lab_6 agar lebih menarik

Tambahkan file lab_6.js pada folder lab_6/static/js
-membuat file yang isinya fungsi2 untuk membuat chatbox, calculator dan theme

Lengkapi potongan kode pada lab_6.js agar dapat berjalan
-mengisi dengan fungsi-fungsi yang dibutuhkan




Mengimplementasikan Calculator

 Tambahkan potongan kode ke dalam file lab_6.html pada folder templates
menambahkan code lab_6.html

 Tambahkan potongan kode ke dalam file lab_6.css pada folder ./static/css
menambahkan code lab_6.css

 Tambahkan potongan kode ke dalam file lab_6.js pada folder lab_6/static/js
menambahkan code lab_6.js dengan membuat fungsi-fungsi yang dibuthkan

 Implementasi fungsi AC.
fungsi AC, yaitu jika di klik tombolnya maka akan memprint null. sehingga bisa mulai dari awal lagi


Mengimplementasikan select2



 Load theme default sesuai selectedTheme
ya, default themenya indigo

 Populate data themes dari local storage ke select2
udah dengan men-getItem dari local storage

 Local storage berisi themes dan selectedTheme
if (localStorage.getItem('themes') === null){ localStorage.setItem('themes','[{"id":0,"text":"Red","bcgColor":"#F44336","fontColor":"#FAFAFA"},{"id":1,"text":"Pink","bcgColor":"#E91E63","fontColor":"#FAFAFA"},{"id":2,"text":"Purple","bcgColor":"#9C27B0","fontColor":"#FAFAFA"},{"id":3,"text":"Indigo","bcgColor":"#3F51B5","fontColor":"#FAFAFA"},{"id":4,"text":"Blue","bcgColor":"#2196F3","fontColor":"#212121"},{"id":5,"text":"Teal","bcgColor":"#009688","fontColor":"#212121"},{"id":6,"text":"Lime","bcgColor":"#CDDC39","fontColor":"#212121"},{"id":7,"text":"Yellow","bcgColor":"#FFEB3B","fontColor":"#212121"},{"id":8,"text":"Amber","bcgColor":"#FFC107","fontColor":"#212121"},{"id":9,"text":"Orange","bcgColor":"#FF5722","fontColor":"#212121"},{"id":10,"text":"Brown","bcgColor":"#795548","fontColor":"#FAFAFA"}]'); }
var themes = JSON.parse(localStorage.getItem('themes'));
if (localStorage.getItem('selectedTheme') === null) { localStorage.setItem('selectedTheme', JSON.stringify(themes[3])); }
var theme = JSON.parse(localStorage.getItem('selectedTheme'));


 Warna berubah ketika theme dipilih
saat di klik warnanya berubah dengan changetheme




Challenge Checklist


Latihan Qunit



 Implementasi dari latihan Qunit


Cukup kerjakan salah satu nya saja:


Implementasikan tombol enter pada chat box yang sudah tersedia
$(m).keypress(function (e) {
    if (e.which == 13) {
        var msg = $('#msg-text-area').val();
        var old = $('.msg-insert').html();
        if (msg.length === 0) {
            alert("Message kosong");
        }
        else {
            cls = (cls == "msg-send") ? "msg-receive" : "msg-send"
            $('.msg-insert').html(old + '<p class=' + cls + '>' + msg + '</p>')
            $('#msg-text-area').val("");

        }
    }
});



 Buatlah sebuah Unit Test menggunakan Qunit



 Bulah fungsi yang membuat Unit Test Tersebut passed
membuat fungsi addition, sub, multiply dan division

-Bu maya's question for me
bagaimana cara calculator menampilkan nilainya dengan benar?

di dalam lab_6.html terdapat kode ini yang berfungsi untuk mengambil input

<input id="print" type="text" readonly="readonly" class="form-control text-right calcs" id="usr">

pada lab_6.js terdapat variable print untuk menyimpan nilai values

var print = document.getElementById('print');

kemudian di lab_6.js terdapat fungsi ini untuk mengolah input, sehingga calculator dapat menjalankan fungsinya dengan benar.
Dan javascript dapat mengolah aritmatika sehingga fungsinya bisa berjalan tepat

var go = function(x) {
    if (x === 'ac') {
        print.value = null;
        erase = false;
    } else if (x === 'eval') {
        print.value = Math.round(evil(print.value) * 10000) / 10000;
        erase = true;
    } else if (erase === true) {
        print.value = x;
        erase = false;
    } else {
        print.value += x;
    }
};

function evil(fn) {
    return new Function('return ' + fn)();
}

Terimakasih